<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Publicaciones on cookforit</title>
    <link>https://cookforit.com/es/post/</link>
    <description>Recent content in Publicaciones on cookforit</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© [Perrr51](https://Cookforit)</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cookforit.com/es/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nuevo rumbo</title>
      <link>https://cookforit.com/es/post/nuevo-rumbo/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cookforit.com/es/post/nuevo-rumbo/</guid>
      <description>Hola, bienvenido/a a la primera entrada de mi blog, second brain o diario de progresos que estoy construyendo. Mi situación actual es la siguiente: estoy en Suiza, trabajando en un sector que no me gusta, y siento que mi vida ha tomado un rumbo que no me apasiona. Por eso, y para obligarme a cambiar, he decidido iniciar este proyecto. Mi objetivo es que, entrada a entrada y proyecto a proyecto, mi carrera en el sector de la tecnología vaya tomando forma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reutilizar en vez de desechar cómo convertí un viejo MacBook en servidor Debian</title>
      <link>https://cookforit.com/es/post/de-macos2013-a-debianos/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cookforit.com/es/post/de-macos2013-a-debianos/</guid>
      <description>Recientemente me he comprado un ordenador nuevo, un Lenovo P15 G2, pero de eso hablaremos en otro post. Hoy quiero centrarme en algo que considero fundamental: reutilizar equipos antes de tirarlos o dejarlos olvidados en un cajón.
Durante años, mi MacBook —con un procesador Core i5, 8 GB de RAM y 175 GB en SSD— fue mi compañero de batalla. Sin embargo, la última actualización de macOS que pude instalarle fue Big Sur, y ya sabemos que el software privativo deja de dar soporte a versiones antiguas rápidamente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
